【2019區議會選舉上】 參選區議員資格＋開支

【2019區議會選舉上】 參選區議員資格＋開支

參選區議會資格：須符5條件
按政府於2015年區議會選舉規定，區議會參選資格門檻並不高，個人只需符合4條件即可：

1.年滿21歲；
2.為合資格選民；
3.在緊接提名前的3年內通常在香港居住；
4.獲參選區10名選民登記聯署，今屆預計提名期為2019年10月4日至17日；
5.並未違反各種特定條件（如被裁斷為精神病人、因犯罪而被判處為期超過3個月的判刑等）。

參選按金：3000元
2015年區議會的參選按金為HK$3,000，但需注意，如果該參選人最後得票少於該區總選票5%，將被沒收按金。

選舉開支限額：68800元
區議會的選舉開支受廉政公署的《選舉（舞弊及非法行為）條例》相關條文所約束，所有參選人的開支不能超過限額，並必須要實報實銷，並且「必須將所有由候選人及其已獲授權的選舉開支代理人招致的選舉開支，清楚列明於選舉申報書內，並就每項價值HK$100或以上的選舉開支提交由收款人發出的發票及收據。」

另外，條例亦列明，如有人向候選人捐贈物資及金錢，必須用於彌補選舉開支，如超過HK$1,000開支，亦必須開發單據作上報。每屆區議會的選舉開支限額會有調整，2019年區議會選舉開支限額的相關條例已獲通過，開支上限將為HK$68,800。

區議員人工：月薪32150元

一定要快過呂巴

五大訴求 缺一不可

一定要快過呂巴同連登師

五大訴求 缺一不可

九月一號下午一點機場見

901機場和你塞 Channel

901機場和你塞 公海

901機場和你塞 宣傳

快過左

［開飯/住宿/義診/搵工］你班前線死廢青 未成年中學雞同我入黎！

如果因為發夢需要任何方面嘅協助
包括：需要開飯 / 跟唔到學習進度 / 同屋企人嘈交無零用錢 / 買Gear用曬啲錢 / 同屋企人嘈到要搵宿位/ 發夢受咗傷無錢睇醫生
（所有人都可以申請）

題外話，有啲人超高機會參選唔到

[緊急]快啲快手入嚟send email

借推

推

推！搵人參選新蒲崗得唔得？又係兩個建制候選人即係叫我唔好去投票

嗱